%@metapost:ameriquenord2004.mp
%@Titre: Amérique Nord -- 2004
Sur la figure ci-dessous, en commen\c cant dans chaque cas par l'image du segment $[BE]$, tracer :
\begin{itemize}
\item en bleu, l'image du mot \og OR\fg\ par la symétrie d'axe $(d)$;
\item en rouge, l'image du mot \og OR\fg\ par la symétrie de centre $I$;
\item en noir, l'image du mot \og OR\fg\ par la translation qui transforme $B$ en $D$;
\item en vert, l'image du mot \og OR\fg\ par la rotation de centre $A$ qui transforme $B$ en $C$.
\end{itemize}
\par{\em On évitera les tracés inutiles.}
\[\includegraphics{ameriquenord2004-1}\]